冬天去哈爾濱嗰頭既穿著問題

小弟成十幾年無去過大陸，
淨係小學既時候去過上海。
因此，今個聖誕專登去中國睇下冰雕

首先，想問下各位巴絲打，
哈爾濱/長春啲地容唔容許拖行李喼？定抑或我咩背囊會好啲

其次，中國東北天氣應該好凍
小弟未去過天氣咁凍嘅地方，
之前係外國睇書，都係求其着件羽絨加長褲同普通鞋就已經OK
如果我去中國東北嘅話，有冇咩特別注意嘅衣着
又或者有冇一啲係巴絲打都推介嘅衣着
（例如，鞋/衫/褲/帽之類）

我個陣拎20吋gip去
哈爾濱市內無太問題
去雪鄉個陣join 團
個行李可以放車

其實衣物可以係當地買
對鞋最好boot款
面防水

我個陣
Heat tech 內衣
冷衫
面衫 羽絨
Heat 褲同面褲
同兩對襪
著左對ugg 唔撚防水

唔想下下著防水鞋可以買對防水襪旁身, 防水手襪都可以諗諗有無用既

UGG

去支那 祝樓主好運

好，我去d運動舖睇下先

巴打有無覺得凍到抽筋
體感溫度係咪真係好低

Thanks

係柒左

其實上身唔凍
係覺得對腳唔夠暖

最難頂係面(鼻耳)/手指/腳指

腳指凍到無反應。

我帶冷帽耳罩
一條頸巾包鼻口同頸
出面再包多件頸巾
D霞氣搞到眼鏡濛哂
索性無帶眼鏡

最緊要防風!!!同易除因為室內都幾熱
同埋係室外留得耐既話對襪一定要入暖包厚都冇撚用因爲你岀汗就凍到 pk
上年去哈爾濱 －30度

戴眼鏡嘅記得用con
戴左眼鏡再封住口同鼻，啲霧氣上到眼鏡會結霜，睇唔到路
係室外入到室內，眼鏡又會即刻矇晒，好麻煩

手套同耳罩好撚重要！普通羊毛手套都頂唔住
手指曝露空氣5秒已經刺痛，耳仔同鼻會好似就嚟甩咁，衣著係半蔥式著法，因為入室內有好強暖氣，會好熱

手套要買長袖厚棉果種，包埋手腕，好似樓上講，入風先係最要防， 基本上你一除手套食朱古力或者飲水，已經開心會刺痛

樓上提左 腳濕既問題，正經買對登山厚襪，兩百蚊果d，我果次著 Palladium 防水全皮都ok 頂到。

上雪山要買定冰爪，相機可能用唔到。

平常30度，打埋風雪就40

果陣用兩對手套先夠暖
衫都起碼7件
所以最煩係去廁所

其實好多去到有路邊攤，賣得都唔貴
都有大毛帽，滑雪厚手套賣
10蚊個口罩咁 唔夠裝備到時補給

口罩 耳套 冷帽 羊毛socks真係必備

想相機電冇咁快打柴
可以試下貼個暖包係電池出面個殻 雖然暖包唔會暖得到
但都可以隔冷

體感去到某個低溫已經無乜感覺 淨係記得嗰時去哈爾濱係凍到自動流鼻水 仲要係流咗自己都唔覺
鞋方面極度建議你喺當地買對雪靴 當地人都著嗰種就最fit 雖然啲款係柒啲 但幾百蚊人仔就有交易 防水防滑抓雪地 行冰地都唔怕

最慘係流完鼻水又冇抹乾
然後就好似放舊冰係鼻咁